非愚人節開玩笑 房協20屋邨今起加租8%

今日4月1日雖然是愚人節，但香港房屋協會轄下20個出租屋邨今起加租8%並非「講笑」！加租後平均月租約2150港元，租戶每月平均要多付約159港元。房協出租屋邨包括大坑勵德邨、西環觀龍樓、土瓜灣樂民新村、沙田乙明邨等。新租金實施後會維持兩年。

20條邨涉及3.2萬個單位的住戶。在加租之前，住戶月租介乎520至7646港元；今日加租之後，租戶每月需多付41至611港元，月租介乎561至8257港元。房協自2010起，每隔兩年加租一次，2010年加租3%、2012年加租6%、而2014及2016均分別加租8%。

為紓緩對居民影響，房協今年9月1日起將推出租金援助計劃，經濟困難並符合資格的租戶可獲減一半租。申請住戶要通過資格審查及符合5個條件，包括家庭總資產不超過申請的資產限額、家庭總入息低於申請限額一半、現居單位符合最少居住人數、所有家庭成員不可在香港擁有住宅物業，以及沒有領取綜援的租金津貼。

不用

百幾蚊 班人飲小餐茶都係返到

加咁少 仲要得幾條邨加

連登仔口中D公屋撚郁D就唔知邊個星球有樓收租
加你10萬都冇所謂啦

房委公屋都要大幅加租收返成本。